蘇聯國歌係最好聽既國歌,不服來辯

你係會想上戰場時有呢首歌陪著你,衝前線都唔驚
各位同志認唔認同呢
定係你地心目中有咩其他心水推薦

聽紅歌
呢首我聽得好爽好震撼
farewell of slavianka

20世紀D soviet作曲家好勁架

雖然唔鍾意佢地既政治背景,但係佢地d歌同埋藝術文宣真係幾過癮
納粹既文宣同藝術設計應該仍然係古今最正 不過首納粹歌就麻麻地

意大利國歌

巴打真識貨,泛戰鬥民族一直都好多好強既大音樂家
邊似中國北韓越南咁,紅得黎首首歌都柒都仆街

有同好
ussr國歌世界第一
一聽就起雞皮，熱血到仆街
雖然russia旋律一樣，但都冇咁熱血

睇過好多youtube國歌片，ussr公認好聽，冇第一都有頭三
作為國歌黎講冇得輸，激昂到爆

前奏幾好聽 但係一開始唱就好似好亂咁,有少少可惜
不過作曲真係好有意大利味

個人覺得德國同納粹國歌都有少少令人失望,個節奏好普通,氣氛都唔夠激昂
唔符合個種大德意志帝國/第三帝國會征服世界既印象

俄羅斯感覺係醒緊既熊,蘇聯係已經準備要征服世界既猛獸

國際歌都曾經係蘇聯國歌

馬賽曲都好正

馬賽曲都好正

講好嘅軍歌的話panzerlied都係數一數二
俄佬嘅國歌係真係有莊嚴嘅感覺
支那嗰首就真係
拎首電影主題曲嚟做國歌
咁英國不如拎we are the champions算啦

辯你老母，支那仔

唔系呢首咩

《牢不可破的聯盟》
《德意志之歌》
個人認為上面大清帝國《鞏金甌》都幾正 尤其是第一段

btw，蘇聯紅歌真係好聽 陣間得閒貼多啲

中華民國國旗歌

cykablyat rush b

歐盟國歌

反而唔鍾意俄羅斯聯邦版本，蘇聯版唔只熱血霸氣，重有一種令人鼓舞，令人響往共產主義嘅感覺，俄羅斯聯邦變得好平凡，浪費咗隻音（隻音本身係為咗霸氣同鼓舞而作)

馬賽曲應該無得輸

辯你老母
評已正

烏克蘭尚未滅亡

中文翻譯
吾等烏克蘭，榮光猶在，自由尚存人間；
吾等同胞，青天之上，命運再展笑顏。
吾等強敵，去如朝露，終須消散；
是以兄弟，吾等國土，將必歸屬吾身。
副歌（唱兩遍）
鮮血遍地，魂魄飛逝，全為吾等自由；
以此足證，吾等兄弟，皆為哥薩克民族！

法國既馬賽曲 波蘭既波蘭永不滅亡可以一戰
我覺得俄羅斯版都唔錯 YouTube search 到有好多都好霸氣

的確有好悲壯既感覺
同現實既革命情操都不謀而合,上品

法國應該都榜上有名,成首都非常有法國味
波蘭有種比到人希望既感覺,係幾靚既一首國歌

冇諗過清國都有國歌 學到野
的確好好聽,可以明白鬼佬點解咁鍾意呢種風格

蘇聯國歌我學俄文前六七年都識背

另外我唔撚明點解中華民國唔肯用國旗歌做國歌，要用首咁陰沉既黨歌

識貨 不過大清黃龍旗同鞏金甌正係用咗7日就俾人推翻咗，不過首國歌真係好正，歐式演奏又富有東方色彩，如果存在到今日就好，配合埋黃龍旗

樓主點睇Гимн Большевиков（布爾什維克黨歌）?

純音樂版正D
不過歌詞版都唔差,雖然係老土左少少,不過都帶出到民國同三民主義既嚮往

聽蘇聯軍歌緊係Katyusha

仲有快將9/5，係時侯聽victory day(День Победы)

Гимн большевиков
布爾什維克黨歌

Широка страна моя родная

以色列

1943年係最緊張既關頭, 戈培爾親自出馬出黎演講激勵人心, 再配合埋最尾果首Deutschland über alles真係冇撚得輸

同樣既作曲,我鍾意後面改過歌詞既國歌多D
因為比較有戰爭勝同埋征服世界既感覺
前者就比較偏向歌頌共產主義同黨,始終冇咁霸氣

Deutschland über alles作曲唔夠霸氣,不過歌詞有團結人心同埋濃厚既民族主義味道

義勇軍進行曲 不服來辯

呢首係蘇聯一套三十年代電影(唔記得左個名)既插曲, 係講一個美國女人同個黑人生左個仔, 但個黑人唔知死左定點, 個白人女人帶住個黑皮膚既仔係美國包受歧視, 去到蘇聯就完全唔同, 蘇聯人民同政府對佢關懷備至
於是就唱左呢首歌頌蘇聯自由既歌

呢首我已經聽到識唱

之後成為左一首常用既俄國愛國歌曲, 係克里米亞畀俄國佔領之後都用黎贈慶

其實呢首又唔同1944年版蘇聯國歌
布黨黨歌係完全歌頌共產主義, 1944年版係多一段歌頌史太林, 去到史太林死左之後唔唱歌詞, 再演變成後來既version
但旋律黎講最冇霸氣係1944年版

莫斯科郊外的晚上

德國

德國首國歌始終係海頓作比奧地利皇帝，點聽都有種貴族氣息
蘇聯就有種草原民族好悲壯既感覺

俄國獨有既貴族氣息出曬黎

爭啲唔記得
Боже, Царя храни!

南美蘇里南國歌，成首jazz咁

估唔到國歌可以咁輕鬆,又幾過癮

大德意志帝國 普魯士忠誠思想 加埋戈培爾呢位演說癲佬真係好撚正，德國嘅國家社會主義俾人嗰種激昴嘅愛國情緒認真冇得頂

講起Deutschlandlied，唔知樓主點睇佢嘅前身，由古典主義嘅代表人物海頓作嘅《帝皇頌》

呢首歌係奧地利帝國同奧匈帝國嘅國歌，本身係歌頌神聖羅馬帝國末代皇帝法蘭茲。呢首歌充滿濃厚嘅傳統歐洲色彩，唔似《Deutschlandlied》咁民族主義
叧外一首德意志帝國國歌

兩首都好有傳統歐洲既味道,唔加民族意識落去感覺反而優美好多
會令人聯想到國家慶典而唔係戰爭

Боже, Царя храни!
Сильный, державный,
Царствуй на славу, Hа славу нам!

Царствуй на страх врагам,
Царь православный.
Боже, Царя храни!

神佑尊貴沙皇！
萬壽而無疆，
權力穩掌，幸福久長。

治下敵人驚惶，
統治正教信念，
天佑沙皇，萬歲萬萬歲！

好歡樂

Ob's stürmt oder schneit,
ob die Sonne uns lacht,
Der Tag glühend heiß,
oder eiskalt die Nacht,
Verstaubt sind die Gesichter,
doch froh ist unser Sinn, ja, unser Sinn.

Es braust unser Panzer im Sturmwind dahin.

淨係Oh Canada都贏首支那電影主題曲十條街啦

1978年版義勇軍進行曲

Now I know why my blood is red colour

歌詞唔同嘅

文革果陣改過歌詞黎, 好似係
(不過文革時代, 東方紅先係實際國歌)

The Imperial March

Star Wars Galactic Armies Themes

god save the queen

我十年前就聽過呢個VERSION

字幕錯到離撚晒罩，不過唔係重點

令我諗起唐朝

喀秋沙算唔算

估唔到紅歌會有正皮
以前第一次聽《雷鋒的精神》，笑到我顛

蘇維埃進行曲

北朝鮮都好聽過支那，支那點撚做文宣㗎

冇歌詞既北韓歌令人刮目相看
屌支那歌真係詞同曲都一樣柒

論國歌 北韓同蒙古都比中國好
當然蘇聯係冇得輸嘅
即使係而家嘅俄羅斯都比唔上

唔係國歌，但係係唯一一首男人老狗都聽到喊嘅歌

比較鐘意俄羅斯國歌，聽到我屋企人都識唱

南北韓國歌其實都唔錯

推推post
我覺得東德國歌《Auferstanden aus Ruinen從廢墟中崛起》幾好聽 個施律幾優雅，冇共產主義嗰種粗獷同霸氣，反而有一種左左地膠嘅感覺（唔識形容 ）又係令人響往嘅感覺，而且幾洗腦，第一下感覺似童話故事做話劇時嘅主題曲 某程度上我覺得仲好聽過《Deutschlandlied》

叧外納粹德國副國歌、即納粹黨黨歌

另外，納粹嘅歌冇共產紅歌聽因為嗰種激昂同霸氣，不過都有煽動情緒呢天嘅作用
國家社會主義

蘇聯嘅話紅色警戒呢首歌真係無得輸

當年睇福伯套Air Force One就愛上左紅歌，放個將軍嗰段

聽下正宗中國國歌啦
唔差得過蘇聯

我都成日聽

國歌黎講，我唔明點解中國仲唔改，on9 到不得了。

Push

睇得中共／文革紀錄片多，覺得《歌唱祖國》幾好聽
尤其是個chorus

講左咁耐，仲未有人貼俄羅斯國歌rock版，正到仆街喎

唔知你有冇留意, Auferstanden aus Ruinen既歌詞係可以岩岩好用Deutschlied既旋律唱返出黎
而且呢樣野好似話係為左日後德國統一刻意安排

伊辛巴耶娃version

中國人最大嘅缺點就係點都唔認錯唔認失敗
文字已經係
明知簡體字有幾咁唔好
但死都唔改, 仲要叫佢做「規範字」
因為一改, 即係代表自己行錯過路

國歌都係
一改即係代表之前錯過
話知畀人話柒話OUT
死都唔會改

呢首二戰歌都好正

呢首同埋中華民國國旗歌都係好聽過各自己國歌好多

第一句歌詞
我們是快樂們的好兒童....

真係幾正

Blüh' im Glanze dieses Glückes,
Blühe, deutsches Vaterland!

lm

歌唱祖國喺支那算係第二國歌
都好似好多人講想直接換歌唱祖國做支那國歌

聯邦國歌純粹變成愛國主義
反而舊詞係講革命團結

同好 有日同女朋友一人一邊耳機唔小心播咗

點解會唔小心

呢個post隔兩個星期就又浮上水一次

Set咗一個playlist完到第二個，佢個反應

飛左佢

無計 鬼叫你出左名

識貨呀， 去到第四版有人講到東德國歌

我會選佢第一
民國國旗歌第二
盧森堡國歌第三
越南國歌第四

最最最唔掂係
支那進行曲同
日本國歌

一下
除咗鞏金甌之外,袁世凱首中華雄立宇宙間吸引我興趣

日本國歌真係垃圾 仲差過支那

會唔會有國家用RAP做國歌

鞏金甌正野黎 中華雄立宇宙間有冇link